\section{Classification experiment}
\label{sec:classification}
\ref{sec:Program}章で示した穴埋め済みのプログラムを用いて,テストデータを5つの単語に分類した.その際,{\bf 共分散行列の種類},{\bf HMMの状態数},{\bf 学習の繰り返し数},{\bf 学習に用いる発話数}をそれぞれ変更しながらエラー率を計算した.\\

まず,学習に用いる発話数を$30utterances / word$に固定して繰り返し数を変更しながらエラー率を計算したものを以下の表\ref{u30ite1},\ref{u30ite5},\ref{u30ite10}に示す.\\

\input{./u30ite1.tex}
\input{./u30ite5.tex}
\input{./u30ite10.tex}

また同様に,学習に用いる発話数を$12utterances / word$に固定してエラー率を計算した.その結果を以下,表\ref{u12ite1},\ref{u12ite5},\ref{u12ite10}に示す.

\input{./u12ite1.tex}
\input{./u12ite5.tex}
\input{./u12ite10.tex}


\clearpage
